有無PolyU測量師兄可以答我幾條問題

1. BS同QS考牌個passing rate邊個高D？
2. BS同QS人工邊個高D？
3. 成日聽人講BS同QS爆煲係咪真？
唔該各位師兄！

有打算移民咪做BS

你係咪掉轉咗

隔離科路過 聽返黎係咁

Poly surveying畢業 一般都入到BD做graduate
畢業5年內就全部人考到牌
再5年內就全部人又考入BD做測量師
人工7萬至10萬
成個人生規劃就係咁樣

Qs唔熟
好似city出名d同埋好少人做政府

你poly測量year幾？

唔好讀
讀嘅野超廢

我話”咪做”意思係”唔好做”
講返好少少，千祈咪做BS

你聽返黎既完全同現實脫勾

咁師兄現實係點！

Poly grad嗰班大多數都入唔到BD，因為太多人揀BS甚至係GP兩三倍，僧多粥少。入到BD都唔係包考到牌，考唔到牌大有人在，考到牌又入到BD做測量師更加係少數，人工7萬至10萬？每10個poly grad可能有1個有既。

大部份同意
樓上個講法十年前得全香港一年得三十幾人讀bs類近，但而家多左4,5倍人

早幾年polyu同屆bs 三份一多d入到 G仔

考牌就正常會快過做consultant 既同學，但都有人考三次先過到task 未計final in

入番BD做bs G仔係易d相對上, 但都要睇幾多人退休先有位,唔係包生仔

條數計到既 G仔一年有40幾個,仲有早你幾屆既G仔師兄師姐，BSMS 職系先得幾百人，一年邊有成十份一人退休，同埋退休潮就完

BS私人市場冇乜好講2奶命俾arch 食住，打份工做下維修,term contract 叫餓你唔死
不過多d野學既 少d時間
冇牌係廉價勞工

QS
consultant人工低D，忙D，考牌 support 多D
contractor 人工高D，冇咁忙, 考牌 support 少D
私人市場發展空間大d
政府少位d

好多人冇G仔offer 會揀做QS

請問qs定gp前景好啲？
如果polyu speed應該簡邊個division 讀

Speed 就是鳩旦啦

依個時勢仲諗gp係咪傻撚左

我又覺得有興趣既 唔洗太着眼短期經濟環境
讀完都唔同世界啦
我讀書果陣夠話qs bs 好好景
讀完果下 已經2回事
番工講緊幾十年，唔應該只著眼前短期環境
番過工就知冇興趣 番多一日都想死 日日行屍走肉 望住個日曆幾時放假咁好咩

我果陳好少fd 讀，未經濟差幾個月前
仲講緊consultant中下層缺人 因為少左好多人讀gp前幾年d人去哂qs bs
同lands早排開左好多位好多人入左去

唔該曬巴打
想問下gp consultant 具體係做咩嫁？
同埋如果top up 畢業做qs係咪會做足一世measurement

而家仲讀緊 唔係好熟依行

GP consultant多數做valuation,唔同purpose有唔同做法，建議你有機會就去做下intern, gp係好講market sense,想接觸land matter就可以試lands

IVE仔係咪相對易d搵工
利申轉行讀PT QS HD
而家做緊RSS

SO 笑看風雲

dse雞lm學嘢

gp 其實唔少人
hku 有個master 一年供應60-70個考得牌既fg

仲未計poly hku surveying degree果班

唔好諗一考牌就入政府
有人做到 但到你讀完政府收曬人 就唔好哭

你讀完畢業都唔知乜世界，多鳩餘

依個時勢degree grad都唔知搵唔搵到工，speed啲topup 就是鳩旦揀啦